{"comments":[{"comment":{"id":"5454","created":"23.11.2014 - 21:39","aktualisiert":"23.11.2014 - 21:43","nid":"1399","title":"Polizeiliche Erkenntnis","Kommentar":"Das ist eine polizeiliche Aussage. Und wenn Sie das mal beobachten, an \"Gr\u00fcnpfeil\"-Ampeln verh\u00e4lt sich fast niemand so wie vorgesehen, n\u00e4mlich erst anhalten, schauen, Schulterblick, fahren. Rauscht der Vordermann dr\u00fcber, folgen ihm sofort ungebremst drei weitere.\nAuf die Schnelle fand ich das hier:\nhttp://www.op-online.de/lokales/nachrichten/neu-isenburg/gruener-pfeil-neu-isenburg-polizei-behoerde-raten-2339724.html\nUnd selbst im Osten mangeln sie da Radfahrer dran platt:\nhttp://www.maz-online.de/Home/Polizei/Zwei-Radfahrer-an-Gruener-Pfeil-Ampel-von-Autos-erfasst\nUnd dann noch: http://www.derwesten.de/staedte/bochum/gruener-pfeil-bereitet-probleme-id6802467.html\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"5414","created":"23.11.2014 - 17:31","aktualisiert":"23.11.2014 - 18:17","nid":"1399","title":"Innenst\u00e4dte autofrei","Kommentar":"im Gegenteil: Ich pl\u00e4diere f\u00fcr eine stufenweise Verbannung des Autoverkehrs ( Ausnahmen, wie Behinderte, Anlieferverkehr, Anwohner... ausgenommen ) aus den Innenst\u00e4dten, bei gleichzeitigem Ausbau des \u00d6PNV, das w\u00fcrde die (\u00dcber-)Lebens- Qualit\u00e4t in der Stadt erheblich verbessern.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"5264","created":"21.11.2014 - 17:14","aktualisiert":"21.11.2014 - 17:27","nid":"1399","title":"Zu viele Schrottr\u00e4der","Kommentar":"Ich finde es gibt gerade in der Innenstadt und in denumliegenden Stadtteilen eine Vielzahl von Radst\u00e4ndern, allerdings sind hier eher die unz\u00e4hligen Fahrrad-Leichen das Problem. Daran sollte zun\u00e4chst einmal gearbeitet werden.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"5203","created":"21.11.2014 - 00:56","aktualisiert":"21.11.2014 - 05:59","nid":"1399","title":"Zustimmung und Ablehnung","Kommentar":"Zustimmung zum ersten Teil bez\u00fcglich der Fahrradst\u00e4nder (wenn auch die mit Werbetafeln wohl eher nicht mehr aufgestellt werden).\nAblehnung gegen den zweiten Teil bez\u00fcglich des Abbiegens von Fahrradfahrern, die im Zweifel eh \u00fcber den gr\u00fcnen Pfeil mit abgedeckt sind.\nDer zweite Teil ist aber meines Erachtens auch ein eigenes Anliegen und sollte aus diesem Antrag/Vorschlag raus genommen werden.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4940","created":"19.11.2014 - 13:47","aktualisiert":"19.11.2014 - 13:54","nid":"1399","title":"Oftmals","Kommentar":"Das konnte ich schon oftmals an mehreren Stellen beobachten. In M\u00fclheim an der Einm\u00fcndung der Carlswerkstra\u00dfe auf die Bergisch Gladbacher Stra\u00dfe gab es fr\u00fcher mal einen gr\u00fcnen Pfeil, der es erlaubte, von Buchheim kommend rechts in die Carlswerkstra\u00dfe abzubiegen. Hier kam es mehrfach zu brenzligen Situationen, weil Autofahrer ohne anzuhalten abbogen. Dies f\u00fchrte zu einer massiven Schwerpunktkontrolle, bei der die Polizei einen halben Tag Bu\u00dfgelder verteilte. Letztendlich entschied man sich daf\u00fcr den gr\u00fcnen Pfeil abzumontieren.\nAn der Einm\u00fcndung des M\u00fclheimer Rings auf die Bergisch Gladbacher Stra\u00dfe h\u00e4ngt ein gr\u00fcner Pfeil. Auch hier halten die meisten Fahrzeugf\u00fchrer bei Rotlicht nicht an.\nGrunds\u00e4tzlich finde ich den gr\u00fcnen Pfeil eine gute Idee. Nur leider kann der Autofahrer damit nicht umgehen, weshalb ich f\u00fcr seine Abschaffung bin.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4937","created":"19.11.2014 - 13:41","aktualisiert":"19.11.2014 - 13:43","nid":"1399","title":"kein Grund","Kommentar":"Dies alleine kann kein Grund f\u00fcr eine Bevorzugung sein! Dann m\u00fcssten auch Busse und Bahnen an roten Ampeln abbiegen d\u00fcrfen. Sind auch umweltfreundlich, platzsparend und gesund (weniger Emissionen).\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4928","created":"19.11.2014 - 13:29","aktualisiert":"19.11.2014 - 13:30","nid":"1399","title":"Gr\u00fcnpfeil-Erfahrung","Kommentar":"\"Zudem hat die Vergangenheit gezeigt, dass der Westdeutsche mit dem Gr\u00fcnpfeil \u00fcberfordert ist. Kaum ein Fahrer h\u00e4lt wirklich an der Haltlinie an\" wo haben sie das denn immer beobachtet, dass sie das so pauschalbehaupten k\u00f6nnen? Ich komm super mit dem Pfeil klar. Klares Pro!!\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4927","created":"19.11.2014 - 13:27","aktualisiert":"19.11.2014 - 13:29","nid":"1399","title":"Darum Bevorzugung von Fahrr\u00e4dern:","Kommentar":"weil sie umwelfreundlich, platzsparend und gesund sind.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4888","created":"18.11.2014 - 15:18","aktualisiert":"18.11.2014 - 15:45","nid":"1399","title":"F\u00fcr Stellpl\u00e4tze, gegen Sonderregelung","Kommentar":"Die STVO ist sowieso schon zu gro\u00df. Weitere Sonderregelungen helfen nicht. Daher gegen den Vorschlag.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4883","created":"18.11.2014 - 10:56","aktualisiert":"18.11.2014 - 11:04","nid":"1399","title":"Sehr geehrte Teilnehmende,","Kommentar":"Sehr geehrte Teilnehmende,\ndie Vorschl\u00e4ge der B\u00fcrger/innen werden inhaltlich nicht von der Redaktion bearbeitet. Sie k\u00f6nnen aber gerne einen eigenen Vorschlag einstellen.\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nRedaktion \"B\u00fcrgerhaushalt\"\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4881","created":"18.11.2014 - 10:14","aktualisiert":"18.11.2014 - 10:57","nid":"1399","title":"2 Vorschl\u00e4ge in einem ","Kommentar":"Vielleicht sollte die Moderation dieser Plattform die beiden Vorschl\u00e4ge in 2 Vorschl\u00e4ge auftrennen, weil man schlecht \u00fcber 2 in einem abstimmen kann.\nIch bin z.B. f\u00fcr den ersten aber gegen den zweiten Vorschlag.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4873","created":"18.11.2014 - 00:27","aktualisiert":"18.11.2014 - 06:09","nid":"1399","title":"Warum Bevorzugung von Fahrr\u00e4dern?","Kommentar":"Warum sollen nur Fahrradfahrer beim Abbiegen bevorzugt werden? Ich halte dies f\u00fcr eine fatale Entscheidung. Glauben doch heute schon einige Fahrradfahrer, dass die Verkehrsregeln nicht f\u00fcr sie gelten. Zudem hat die Vergangenheit gezeigt, dass der Westdeutsche mit dem Gr\u00fcnpfeil \u00fcberfordert ist. Kaum ein Fahrer h\u00e4lt wirklich an der Haltlinie an, weshalb es an einigen Stellen bereits vemehrt zu gef\u00e4hrlichen Situationen kam und man sich gezwungen sah, den Gr\u00fcnpfeil wieder zu demontieren, um die Verkehrssicherheit wiederherzustellen.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}},{"comment":{"id":"4837","created":"17.11.2014 - 09:19","aktualisiert":"17.11.2014 - 09:20","nid":"1399","title":"Mehr Fahrradst\u00e4nder (ohne","Kommentar":"Mehr Fahrradst\u00e4nder (ohne Werbung) finde ich auch gut. Wenn, sollten aber auch die B\u00fcrger gefragt werden, wo es sinnvoll ist.\n","proposalLink":"https://buergerhaushalt.stadt-koeln.de/2015/buergervorschlaege/1"}}]}